

# ページを通知表示部分にブックマークするアプリ

dosukoi氏のためにメモ作成  

**とりあえず版**のver0.5作成。  
ブラウザの共有ボタン、Google Playなどの共有ボタンから  
Intentを発行してAndroidのブラウザなどのアプリを開くが、  
後でみたいときのために作成。  
ようするにそのIntentとブラウザとの間にアプリを一個かませているイメージ。  


通知を表示する部分へURL(基本的には。)を保存しておくことが出来る。  
メインとなるアクティビティであるMainActivityでは、過去に保存したページをリスト表示  
(ただのListViewでごめんなさい)  

アイテムをタップしてもいまのところ反応しないけれど、  
そこからクリックでもURLに応じた何か(対応したアプリが開ける感じの。(Intent発行))を  
出来るようにする予定。  

AndroidMannifest.xmlにてIntentFilterも定義しているため、同梱。


絶対ここらへんバグる ( てかバグってる)  

````IntentActivity.java

      @Override
      protected void onCreate(Bundle savedInstanceState)
      {
      super.onCreate(savedInstanceState);
      setContentView(R.layout.activity_main);

      Intent openedIntent = getIntent();
      if(openedIntent != null){

      if(Intent.ACTION_SEND.equals(openedIntent.getAction()))
      {
            CharSequence uri = openedIntent.getExtras().getCharSequence(Intent.EXTRA_TEXT);
            if(uri != null){
                  Nofitication(Uri.parse(uri.toString()) );
              }
          }
      }
      this.finish();
    }
の部分ね。はーーまじくそ。  








IntentActivityのnotificationメソッド、

    PendingIntent deletePendingIntent = PendingIntent.getActivity(this, 0, intent, 0);

これ使ってないす

    notification.addAction

で通知内に削除ボタン実装しようと思ったときに実装したときに残ったまんまでした。  
カスタムレイアウト使って、ボタンを通知内に無理やり入れて、OnClick～とかで取ろうと思えば取れるんだろうけれど、つらいのでやめた。  
(つらいっていうかめんどい汗)  






    //消せなくする。
    nofitication.flags = Notification.FLAG_AUTO_CANCEL;

嘘です。　　
消せるようにしてます。  
でもここもバグってます。  
修正不可避。  

まぁなんか  
保存したときに一度アクティビティを完全に開いて、  
取ったID使って完全に削除でもしてしまおうかなぁっていう考えなうです。  


    int i =0;
    while(i < 10)
    {
        if(data.getString(String.valueOf(i), null) == null)
        {
            //その番号のところに保存
            editor.putString(String.valueOf(i), obtainUri.toString());
            editor.apply();
        }
    }


目をつぶってください。  
みないでください。  



こんなかんじのテストアプリでした。  
なんか使えそうだなぁって思ったので作ってみました。  


評判よくて実際にちゃんとやるとしたら、
書いたところなどなど実装して、バグなおして  
広告挿したりUIちゃんとしたり機能詰め込んでストアに登録でもしようかと思ってます。  